刀白凤：最幼稚愚蠢的报复

　　刀白凤排名第一
　　容貌：★ ★ ★ ★
　　武功：★ ★ ★
　　智商：★ ★ ★ ★
　　情商：★ ★
　　攻击力：★ ★
　　刀白凤行事之奇，几近于马夫人康敏了，是另一种典型的心理分析学案例。
　　无疑，刀白凤是极爱段正淳的，但这是一个极具自尊，到了极点的异族女子，她觉得段正淳背叛了他们之间神圣的爱情盟誓，欺骗了菩萨，不把她当一回事，欺负了她，所以她也要去报复，也要不把段正淳当人。
　　刀白凤所选择的报复方式，又是幼稚愚蠢之极的，她竟作践自己，去找一个天下最丑陋，最污秽，最卑贱的叫化睡觉。这个叫化就是段延庆，而段誉则是段延庆的骨肉。
　　段正淳的情妇们的报复中，刀白凤选择的是最软弱也最可怕的方式。
　　刀白凤的行为肯定有心理上的病态，类似于歇斯底里的癔症，作践和自虐自己，是想引起别人的注意，是一种无力的诉求和求助。如果别人真的不爱自己，那这种自虐也不会挽回他的心意，反而是自己输得愈多，损失愈大，甚至愈能使别人有不尊重自己的理由或借口。
　　刀白凤做了这件事，当时冲动，后来却一定后悔，因为她并不敢张扬，并不敢公开自己的大胆行径，最多她也只能得到阿Ｑ式的自我安慰，在心里骂了妈妈的。
　　然而，小说的神奇却在于，刀白凤当时做的这件傻事，后来却救了段誉的命。
　　段延庆忽然间心性大变了，因为他也有了儿子，而且是个极出色的儿子，段延庆真的喜欢得头脑发昏，竟在不知不觉中着了慕容复的迷药之毒。
　　一报还一报，真是天理循环不疾。
　　段誉的难题却解决了，王语嫣、木婉清、钟灵，只是他的堂妹，按照他们大理的规矩，这些好姑娘他都可以照单全收。
　　在十大失贞女上榜人物中，刀白凤因其行事之奇，排名第一。